\begin{subsection}{Билет 7. Евклидовость кольца многочленов над полем.}
\begin{theorem}{Теорема о делении с остатком для многочленов\\}
	Пусть A~--- обасть целостности. $a, b \in A[x], b(x) = b_0 + b_1 x + \cdots + b_n x^n$. Тогда существуют и единственны $q, r \in A[x]$, такие что:
\end{theorem}
\begin{enumerate}
    \item $a = bq + r$
    \item $\deg(r) \leq \deg(b) - 1$
\end{enumerate}
\begin{proof}[Доказательство существования]
	Пусть $[a]$ = $\{x : x \equiv a \pmod b\}$. r~--- многочлен с наименьшей степнью в $[a]$.
    Существует $q$, т.ч. $a = bq + r$.

	$\deg(b) = n$. Пусть $\deg(r) \geq n$. Тогда пусть $r(x) = c_0 + c_1 x + ... + c_d x^d$.
    $\deg(r) = d \geq n$\\
	$r_1(x) = r(x) - b(x) \cdot \frac{c_d}{b_n} \cdot x^{d - n}$.\\
	$r_1(x) = c_d x^d + h(x)$, где $\deg(h) < d$. Тогда $\deg(r_1) < \deg(r)$.
    И $r_1 \equiv r \pmod b$ $\Rightarrow r_1 \equiv a \pmod b$. Противоречие.
\end{proof}
\begin{proof}[Доказательство единственности]
	Пусть $a = b \cdot q_1 + r_1$ и $a = b \cdot q_2 + r_2$ и $q1 \neq q2$. Пусть $deg(r_2) \geqslant deg(r_1)$.\\
	$b(q_1 - q_2) = r_2 - r_1, deg(r_2 - r_1) \leqslant deg(b) - 1$. Тогда $deg(b(q_1 - q_2)) = deg(b) + deg(q_1 - q_2) \geq deg(b) > deg(r_2 - r_1)$, так как $q_1 \neq q_2$. Противоречие. Значит $q_1 = q_2 \Rightarrow r_1 = r_2$.
\end{proof}
\begin{proposition}
	Кольцо многочленов на полем A~--- евклидово.
\end{proposition}
\begin{proof}
	$\nu(a) = \deg(a)$. Корректность следует из теоремы.
\end{proof}
\end{subsection}
